<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Québec on Verre Bouteille Club Cycliste. Du vélo, de la bouette et des bières.</title>
    <link>https://vbcc514.github.io/tags/qu%C3%A9bec/</link>
    <description>Recent content in Québec on Verre Bouteille Club Cycliste. Du vélo, de la bouette et des bières.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://vbcc514.github.io/tags/qu%C3%A9bec/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>BKTRPC:1:8 - Direction le verre bouteille</title>
      <link>https://vbcc514.github.io/post/bktrpc-1-8-direction-le-verre-bouteille/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vbcc514.github.io/post/bktrpc-1-8-direction-le-verre-bouteille/</guid>
      <description>Le Jour J, le retour à la maison.bLe sentiment qui se dégage de cette journée est assez spécial ; c’est la fin des vacances, mais le plaisir et la fierté d’être partis de la maison à vélo pour revenir 8 jours après, vivants (c’était pas gagné), et toujours à vélo est bien là.
La journée s’annonçait douce: petite croisière en bateau et retrouvailles avec Montréal.
Des sourires sur toutes les bouches.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BKTRPC:1:7 - La journée trop arrosé</title>
      <link>https://vbcc514.github.io/post/bktrpc-1-7-la-journee-trop-arrosee1/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vbcc514.github.io/post/bktrpc-1-7-la-journee-trop-arrosee1/</guid>
      <description>Grosse journée qui nous attend. Avec pour pimenter le tout, au milieu du parcours, la Microbrasserie Sir John Brewing à Lachute.
L’idée était de la jouer diet &amp;amp; sportif. Rouler 40km, manger boire une bière et finir par 40 km histoire de digérer. Seulement, l’arrêt à la Microbrasserie a causé notre chute. Trois pintes et un burger absorbés en plein soleil et nous voilà repartis avec 2 heures de retard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BKTRPC:1:6 - Le train en mode TGV</title>
      <link>https://vbcc514.github.io/post/bktrpc-1-6-le-train-en-mode-tgv/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vbcc514.github.io/post/bktrpc-1-6-le-train-en-mode-tgv/</guid>
      <description>Après un réveil très matinal à 7h pour esquiver les patrouilles, nous voilà sur les routes.
Comme chaque début de journée, nous rencontrons assez rapidement la pluie. Par chance, nous trouvons un petit abri où nous restons une heure soit assez de temps pour jouer aux dés, boire trop de bourbon, être obligés de faire une sieste, puis repartir.
Les journées comme celle-ci sont agréables ; du plat, pas de problème, des petites routes, une épicerie juste avant d’arriver au camping pour acheter 5 litres de rosé et des Sour Path.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BKTRPC:1:5 - L&#39;ultra gravel</title>
      <link>https://vbcc514.github.io/post/bktrpc-1-5-ultra-gravel/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vbcc514.github.io/post/bktrpc-1-5-ultra-gravel/</guid>
      <description>Après un dodo plus que reposant, nous voilà à l’attaque du Parc National du Mont Tremblant. C’était simple, d’après Strava.
LA PIRE JOURNEE.
A chaque bike trip, le troisième pour ma part, il y a cette journée qui t’empêche de bien dormir. Le jour où, avec le @sauvicrew, nous avons passé le Nufenenpass en Suisse, le jour où nous avons passé la Sestriere en Italie&amp;hellip;
C&amp;rsquo;est le moment où ton corps ne veut plus mais que ta tête contre « ok ok ok on débranche le cerveau, on va y arriver ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BKTRPC:1:4 - Le camping dans les bois</title>
      <link>https://vbcc514.github.io/post/bktrpc-1-4-le-camping-dans-les-bois/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vbcc514.github.io/post/bktrpc-1-4-le-camping-dans-les-bois/</guid>
      <description>Après avoir digéré notre enfilade au Manitou du Camping, nous voilà regonflés à bloc, direction les magnifiques Lacs des Laurentides.
Objectif de la journée: rouler et nous trouver un endroit sauvage loin des hommes et des enfilades pour dormir dans les bois.
Après avoir pris plusieurs fois l’eau dans la matinée, nous voilà à la recherche de notre arche pour la nuit. Cependant, comment faire quand tous les bouts de lac sont privés et réservés aux personnes qui roulent en Q7 et qui on peur de 4 cyclistes beaucoup trop heureux pour leur prêter un coin de jardin pour camper ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BKTRPC:1:3 - Le petit train du nord</title>
      <link>https://vbcc514.github.io/post/bktrpc-1-3-le-petit-train-du-nord/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vbcc514.github.io/post/bktrpc-1-3-le-petit-train-du-nord/</guid>
      <description>Ce matin nous allions faire connaissance avec une amie qui ne nous a pas lâché des vacances: la pluie!
Réveil à 8h00 sous un énorme orage. Ce qui devait être une averse a duré 4 heures.
Félix, rempli de seum à cause de la pluie.
En bons aventuriers en carton, on a préféré boire du bourbon à 9h du matin plutôt que de partir pédaler sous la pluie. Résultat: 4h à chiller sous une pergola.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BKTRPC:1:2 - La galère dans les fougères</title>
      <link>https://vbcc514.github.io/post/bktrpc-1-2-la-galere-dans-les-fougeres/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vbcc514.github.io/post/bktrpc-1-2-la-galere-dans-les-fougeres/</guid>
      <description>Après un dodo plus que reposant, nous voilà à l’attaque du Parc National du Mont Tremblant. C’était simple, d’après Strava.
Mais que nenni, la hess comme diraient certains !
Après 10 killomètres de chemin de forêt à porter le vélo pour passer les arbres morts, nous voilà dans la sauce.
Le chemin se termine, deux options:
 Avaler notre ego et faire demi-tour Affronter un marécage avec des hautes herbes et potentiellement des tiques et des serpents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BKTRPC:1:1 - Le grand départ</title>
      <link>https://vbcc514.github.io/post/bktrpc-1-1-le-grand-depart/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vbcc514.github.io/post/bktrpc-1-1-le-grand-depart/</guid>
      <description>En Juillet, motivé par la soif de découvrir le Québec et ses jolies routes, nous sommes partis à sa découverte. Un vrai bike trip bien réussi ne dépend pas simplement du nombre de kilomètres parcourus mais surtout de leur qualité et pour ce faire, nous avons rassemblé les plus beaux cyclistes que nous avions sous la main :
Will aka Marvin McLovin: c’est notre Mike Horn version Lidl de l’équipe, il a passé 1 mois à éplucher tous les tutos YouTube de survie possibles, il un bracelet en para-corde.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
